[
  {
    "id": 201,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment s'appelle le capitaine de la garde royale du royaume d'Alabasta, anciennement Mr 8 ?",
    "answer": "Igaram"
  },
  {
    "id": 202,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel personnage s'est infiltré dans Baroque Works sous le nom de \"Miss Wednesday\" ?",
    "answer": "Nefertari Vivi"
  },
  {
    "id": 203,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel est le nom du roi d'Alabasta, père de Vivi ?",
    "answer": "Nefertari Cobra"
  },
  {
    "id": 204,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel est le nom de l'organisation criminelle dirigée par Crocodile dans Alabasta ?",
    "answer": "Baroque Works"
  },
  {
    "id": 205,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle est la capitale d'Alabasta où s'est déroulé la bataille finale contre Crocodile ?",
    "answer": "Alubarna"
  },
  {
    "id": 206,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel personnage, anciennement membre de Baroque Works, était le chef de l'organisation ?",
    "answer": "Sir Crocodile"
  },

  {
    "id": 207,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qui est le premier Grand Corsaire officiellement présenté dans le Manga ?",
    "answer": "Sir Crocodile"
  },
  {
    "id": 208,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel est le nom de l'arme antique que Crocodile cherchait à utiliser pour contrôler Alabasta ?",
    "answer": "Pluton"
  },
  {
    "id": 209,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel personnage, anciennement membre de Baroque Works, possède le fruit de la cire (Doru Doru no Mi) ?",
    "answer": "Mister 3"
  },
  {
    "id": 210,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle agente de Baroque Works était la partenaire de Mr. 3 ?",
    "answer": "Miss GoldenWeek"
  },
  {
    "id": 211,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui est le capitaine de L'Équipage des Géants ayant pour rival Dorry ?",
    "answer": "Broggy"
  },
  {
    "id": 212,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel géant s'est battu en duel contre Broggy pendant près d'un siècle sur Little Garden ?",
    "answer": "Dorry"
  },
    {
    "id": 213,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment s'appelle le canard géant qui a pour maîtresse Vivi ?",
    "answer": "Kaloo"
  },
  {
    "id": 214,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment s'appelle la vieille docteure qui vit au château de Drum avec Chopper ?",
    "answer": "Docteur Kureha"
  },
  {
    "id": 215,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel médecin a inspiré Chopper à devenir docteur ?",
    "answer": "Docteur Hiluluk"
  },
  {
    "id": 216,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel renne au nez bleu a mangé le Hito Hito no Mi, lui donnant une forme humaine ?",
    "answer": "Tony Tony Chopper"
  },
  {
    "id": 217,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel ancien roi tyrannique de Drum a été renversé par Luffy et son équipage ?",
    "answer": "Wapol"
  },
  {
    "id": 218,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel subordonné de Wapol combat en lançant ses cheveux électrifiés ?",
    "answer": "Kuromarimo"
  },
  {
    "id": 219,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme l'officier de Wapol utilisant un arc et des flèches explosives au combat ?",
    "answer": "Chess"
  },
  {
    "id": 220,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment s'appelle l’homme loyal qui s’oppose à Wapol et dirige les habitants après sa chute ?",
    "answer": "Dalton"
  },
  { 
    "id": 221,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle est la première île de Grand Line où l'équipage du Chapeau de Paille rencontre de nombreux chasseurs de primes ?",
    "answer": "Whiskey Peak"
  },
  { 
    "id": 222,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quels membres de l'équipage du Chapeau de Paille se sont affrontés après un malentendu temporaire sur Whiskey Peak ?",
    "answer": "Luffy et Zoro"
  },
  { 
    "id": 223,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle île préhistorique sur Grand Line est le lieu où deux capitaines géants se sont affrontés ?",
    "answer": "Little Garden"
  },
  { 
    "id": 224,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel était le nom de code de Nico Robin lorsqu'elle était la vice-présidente de Baroque Works ?",
    "answer": "Miss AllSunday"
  },
  { 
    "id": 225,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel membre de l'équipage du chapeau de paille s'est fait passer pour Mr. 3 lors d'un appel de Crocodile sur Little Garden ?",
    "answer": "Sanji"
  },
  { 
    "id": 226,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel était l'âge du Dr. Kureha pendant l'arc de l'île de Drum (à 5 années près) ?",
    "answer" : "139 ans"
  },
  { 
    "id": 227,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quels animaux à la fourrure blanche sur l'île de Drum utilisent des avalanches pour neutraliser leurs ennemis ?",
    "answer" : "Les Lapins des Neiges"
  },
  { 
    "id": 228,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Comment appelle-t-on les puissants pirates qui ont passé un accord avec le Gouvernement Mondial ?",
    "answer" : "Les 7 Grands Corsaires"
  },
  { 
    "id": 229,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel ancien membre de Baroque Works peut, grâce à son Fruit du Démon, copier l'apparence des personnes qu'il a touchées ?",
    "answer" : "Mister 2 / Bon Clay"
  },
  { 
    "id": 230,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel frère de Luffy apparaît à Alabasta et possède le Fruit du Démon du feu ?",
    "answer" : "Ace"
  },
  { 
    "id": 231,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel membre de Baroque Works possède un Fruit du Démon de type Paramecia lui permettant de transformer son corps en lames d'acier ?",
    "answer" : "Mister 1"
  },
  { 
    "id": 232,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle agente de baroque works était la partenaire de Mister 1 ?",
    "answer" : "Miss Doublefinger"
  },
  { 
    "id": 233,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel objet mystérieux permet de surveiller la santé d’autres personnages à distance ?",
    "answer" : "Carte de vie"
  },
  { 
    "id": 234,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel objet permet aux navigateurs de Grand Line de se repérer grâce au champ magnétique des îles ?",
    "answer" : "Log pose"
  },
  { 
    "id": 235,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel personnage de One Piece est célèbre pour son attaque appelée \"Poing Ardent\" ?",
    "answer" : "Ace"
  }, 
  { 
    "id": 236,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Dans l'arc Alabasta, quel personnage prononce ces paroles : \"Aussi longtemps que je vivrai… jamais je ne pourrai lui pardonner !!\" ?",
    "answer" : "Nefertari Vivi"
  }, 
  { 
    "id": 237,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle ancienne ville-oasis a été ensevelie par une tempête de sable, poussant tous les habitants à la quitter sauf Toto ?",
    "answer" : "Yuba"
  }, 
  { 
    "id": 238,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel est le nom du père de Koza, le seul homme à rester vivre dans la ville désertique de Yuba ?",
    "answer" : "Toto"
  }, 
  { 
    "id": 239,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Qui est l'ami d'enfance de Nefertari Vivi et l'ancien chef du mouvement de rébellion à Alabasta ?",
    "answer" : "Koza"
  }, 
  { 
    "id": 240,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel type de bâtiment était le 'Rain-Dinners' à Alabasta, où les Mugiwara ont été brièvement enfermés ?",
    "answer" : "Un Casino"
  }, 
  { 
    "id": 241,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel garde principal du royaume d'Alabasta possède le Fruit du Tori Tori no Mi, modèle Faucon ?",
    "answer" : "Pell le Faucon"
  }, 
  { 
    "id": 242,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel garde principal du royaume d'Alabasta possède le Fruit du Inu Inu no Mi modèle Chacal ?",
    "answer" : "Chaka le Chacal"
  },
  { 
    "id": 243,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment appelle-t-on les trois puissantes armes capables de bouleverser le monde ?",
    "answer" : "Les armes antiques"
  },
  { 
    "id": 244,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel membre de l'équipage du Chapeau de Paille a refusé l'offre de rejoindre Baroque Works ?",
    "answer" : "Roronoa Zoro"
  },
  {
    "id": 245,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment s’appellent les immenses blocs de pierre gravés d’anciens textes que Nico Robin sait déchiffrer ?",
    "answer": "Les ponégliphes"
  },
  {
    "id": 246,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui a sauvé Luffy après sa première défaite contre Crocodile à Alabasta ?",
    "answer": "Nico Robin (Miss AllSunday)"
  },
  {
    "id": 247,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle poudre verte est utilisée pour produire artificiellement de la pluie dans l'arc d'Alabasta ?",
    "answer": "La Dance Powder"
  },
  {
    "id": 248,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel élément neutralise les pouvoirs du fruit des sables de Crocodile et lui permet d’être touché ?",
    "answer": "Les liquides (l'eau et le sang)"
  },
  {
    "id": 249,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Que révèle réellement le contenu du ponéglyphe découvert à Alabasta ?",
    "answer": "L’existence et la localisation de l’Arme Antique Pluton"
  },
  {
    "id": 250,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quelle est la capacité exceptionnelle que possède Nico Robin et pour laquelle crocodile a voulu collaborer avec elle ?",
    "answer": "Pouvoir déchiffrer les ponégliphes"
  },
  {
    "id": 251,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Combien de fois Luffy a-t-il perdu contre Crocodile avant de réussir à le vaincre ?",
    "answer": "Deux fois"
  },
  {
    "id": 252,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Dans quel bâtiment Crocodile avait-il caché la bombe destinée à anéantir Alabasta ?",
    "answer": "Dans le clocher de la capitale Alubarna"
  },
  {
    "id": 253,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel geste symbolique les Chapeaux de Paille font-ils pour répondre à l’adieu de Vivi à la fin de l’arc Alabasta ?",
    "answer": "Ils lèvent leur bras avec une croix en signe d’amitié"
  },
  {
    "id": 254,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel personnage prononce cette phrase à Alabasta : \"Personne ne peut effacer le passé, vous devez continuer à vivre, Royaume d'Alabasta !\" ?",
    "answer": "Nefertari Cobra"
  },
  {
    "id": 255,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel royaume désertique est dirigé par la famille Nefertari ?",
    "answer": "Alabasta"
  },
  {
    "id": 256,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel grade Smoker occupe-t-il dans la Marine lors de l’arc Alabasta ?",
    "answer": "Colonel"
  },
  {
    "id": 257,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel personnage déclare à Luffy : \"J’aimerais que tu me laisses rejoindre ton équipage\" à la fin de l’arc Alabasta ?",
    "answer": "Nico Robin"
  },
  {
    "id": 258,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel est le rêve de Nico Robin ?",
    "answer": "Connaître la véritable histoire du Siècle Oublié (Rio Ponéglyphes)"
  },
  {
    "id": 259,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel est le Fruit du Démon de Nico Robin ?",
    "answer": "Peut faire éclore des parties de son corps (Hana Hana no Mi)"
  },
  {
    "id": 260,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quelle est le montant de la prime de Luffy à la fin de l’arc Alabasta ?",
    "answer": "100 000 000 de Berries"
  }

]